##### BackEnd
Основной модуль - Java Sptring-boot

База данных - Postgresql

Модуль оценки семантического сходства - Python/Flask

##### Общая структура

* Иерархическая структура компании по людям
* Иерарихическая структура компании по департаментам
* Статусы обращения и сроки выполнения
* Список задач. Можно получить как отдельно по пользователю, так и по департаменту/отделу
* Модель NodeEntity динамического дерева-решений для классификаци обращения
* Модель кластеризации обращений для отправки похожий обращений одному испольнителю
* Стастистика и KPI-скоринг для человека и отдела

##### Концепция модели бота-классификатора
В основе приложения лежит расширяемое дерево решений для классификации заявки по таргетируемому сервису. Для автоматического дополнения дерева решений новыми вершинами применяется алгоритм взвешенной оценки значимости вершин для отображения.

### Алгоритм добавления новых вершин:

Если пользователь не нашел в предложенном списке вариантов свой, он вводит информацию в свободном виде
Получаем список кастомизированных веток дерева для текущего узла
Отправляем в модуль семантического анализа текста введенный пользователем текст и список текстов из кастомизированных вершин
Если она из вершин получает хороший scoring семантического сходства, то данной вершине добавляется verifyCount
Если совпадений не найдено, то вершина добавлется как новая кастомизированная вершина к узлу с verifyCount = 1
При повторном отображении в тесте вершины дерева решений все кастомизированные вершины с verifyCount > threshold (например 3) будут отображены наравне с обычными


### Алгоритм сравнения семантического сходства:

Для оценки scoring семантического сходства использеутся библиотеки

    https://github.com/akutuzov/webvectors/blob/master/preprocessing/rusvectores_tutorial.ipynb 

Для сравнения семантического сходства двух слов.

#### Для оценки сходства двух предложений предлагается две модели оценки сходства:

##### SimpleModel:
Поочередное сравнение всех слов предложений, каждое превышение порога семантического сходства слов повышает scoring балл(как среднее арифметическое), а каждое отсутствие слова в словаре понижает на небольшое константное значение

##### Damerau–Levenshtein sentence semantic distance:

Расстояние Дамерау — Левенштейна

Для оценки применяется подход аналогичный оценке меры разницы двух последовательностей символов. Но вместо символов выступают слова, а вместо признака равенства мера семантического сходства слов должна превышать заданный порог.


##### Пример работы приложения

Запрос на REST сервис на python

    GET http://localhost:5555/similarity

Request

      {
           "test": "Маркировка на шубе нечитаемая",
           "store": [
               "Маркировка нечитаемая",
               "Приобретен контрафактный товар",
               "Неполный перечень реквизитов продавца",
               "Механическое повреждение"
               ]
       }


Result

       {'rate': 0.375, 'optimal': 'маркировка_NOUN нечитаемый_ADJ', 'test': 'маркировка_NOUN на_ADP шуба_NOUN нечитаемый_ADJ'}






##### ML
**CLINC150.json** датасет CLINC150, по нашему мнению максимально приближен к нашей задаче по размеру и количеству классов.

**deeppavlov.ipynb** обучали на Google Colab для скорости. Соответственно данной моделью предсказываем отдел и исполнителя. Также прогнозируем время на работу по данной проблеме.

**deeppavlov.ipynb** из датасета при помощи Sentence Transformer формируем ембендинги, из в дальнейшем кластеризуем с помошью UMAP и сохраняем модель класстеризации. Те кластера которые появились при новом датасте считаем новыми.

**bot.ipynb** телеграмм бот визуализующий работу системы.
